\section{Cài đặt thuật toán CORBAL}
\subsection{Cài đặt thuật toán}
Thuật toán CORBAL là thuật toán mở rộng của thuật toán ISSNIP. Thuật toán CORBAL có thể được tóm tắt như sau:
\begin{theorem}[$CORBAL$]
Thuật toán CORBAL gồm hai pha: định biên và định tuyến. \\
Pha định biên gồm hai pha con: 
\begin{itemize}
\item Thu thập thông tin về hố và xấp xỉ hố thành các đa giác $\mathcal{G}$ có số đỉnh không vượt quá $n$ với $n$ là tham số cho trước. Trong đó giá trị của n quyết định tới giá trị của tỉ số stretch. 
\begin{align*}
\frac{1}{sin(\frac{\pi(n-2)}{2n})} \leq s
\end{align*}
Số đa giác xấp xỉ (gọi là core polygon) được tính từ $n$ theo công thức:
\begin{align*}
&k_n = \left \lfloor \frac{\pi(n-2)}{n\theta _n} \right \rfloor \\
&\theta _n = \frac{2\pi}{9}
\end{align*}
Mỗi đa giác lõi có các góc bằng nhau và bằng $\frac{(n-2)\pi}{n}$. Việc xấp xỉ các đa giác lõi được thực hiện tại node mạng nằm trên biên hố, gọi là $H_0$
\item Phát tán gói tin HCI chứa thông tin về các đa giác lõi. Từ $H_0$ sẽ tạo gói tin HCI và broadcast gói tin HCI này ra toàn mạng. Tại một node mạng $N$ nhận được gói tin HCI sẽ thực hiện kiểm tra:
\begin{itemize}
\item Nếu N nằm trên biên hố, N thực hiện chọn ngẫu nhiên một đa giác trong tập đa giác lõi làm đa giác lõi của nó và broadcast gói tin HCI đi tiếp.
\item Nếu N không nằm trên biên hố, N thực hiện chọn ngẫu nhiên một đa giác lõi trong gói tin HCI làm đa giác lõi của nó, đồng thời thay thế tập đa giác lõi trong gói tin HCI bằng đa giác lõi của chính nó rồi phát tán gói tin HCI đi.
Pha phát tán gói tin HCI kết thúc khi góc nhìn của N đến đa giác lõi thoả mãn một bất đẳng thức. 
\end{itemize}
\end{itemize}
\noindent
Pha định tuyến tương tự như trong thuật toán ISSNIP: 
\begin{itemize}
\item Nút nguồn không có thông tin về hố: gói tin được chuyển tiếp sử dụng thuật toán GPSR, cho đến khi gặp nút mạng đầu tiên có thông tin về hố. Khi đó, một đa giác phóng đại của đa giác lõi sẽ được dựng dựa theo một tỷ số $\xi \geq 1$ và một điểm $I$ ngẫu nhiên nằm trong đa giác lõi. Gói tin sau đó được định tuyến theo các cạnh của đa giác phóng đại.
\item Nút nguồn có thông tin về hố: thực hiện dựng đa giác phóng đại của đa giác lõi theo tỷ số $\xi' \geq 1$ và một điểm ngẫu nhiên $I$ nằm trong đa giác lõi. Gói tin được định tuyến theo các cạnh của đa giác phóng đại.
\end{itemize}
Việc dựng đa giác phóng đại được thực hiện tại mỗi lần gửi gói tin CBR, do đó mỗi gói tin đảm bảo có một đa giác phóng đại khác nhau (do $I$ khác nhau), do đó đường định tuyến cũng khác nhau.
\end{theorem}

So với thuật toán ISSNIP, thuật toán CORBAL đã cải tiến thêm ở việc sử dụng nhiều hình bát giác để xấp xỉ hố thay cho một hình, kết quả là đường định tuyến của mỗi gói tin có một hình đa giác lõi riêng biệt. Điều này giúp cải thiện các vấn đề gặp phải ở thuật toán ISSNIP trước đó:
\begin{itemize}
\item Sự khuếch đại hố theo thời gian và mật độ gói tin do sử dụng duy nhất một đa giác lõi (do đó cạnh của các đa giác phóng đại song song nhau)
\item Việc xấp xỉ hố được thực hiện tại một node duy nhất, nên node này có xu hướng tốn nhiều năng lượng hơn so với các node khác.
\item Cận trên của strech (tỷ lệ giữa đường định tuyến thực tế với đường định tuyến tối ưu) là hằng số.
\end{itemize}

\subsection{Kết quả chạy mô phỏng thuật toán}
Hình \ref{figure2} là hình ảnh kết quả chạy thuật toán (trên hình là biểu diễn của Core Polygon 12 đỉnh đối với nút nguồn, Scale Polygon và đường đi qua các anchor points từ nguồn tới đích). \\
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.6\textwidth]{colbar}
\caption{Kết quả mô phỏng thuật toán CORBAL}
\label{figure2}
\end{figure}
\\ \indent
Sắp tới em sẽ thực hiện thí nghiệm so sánh thuật toán CORBAL với các thuật toán ISSNIP, EHDS, HEXAGON, GPSR theo một số kịch bản như sau:
\begin{itemize}
\item Nhóm thí nghiệm A: \\
Tiêu chí so sánh:
\begin{itemize}
\item Năng lượng tiêu hao trung bình của việc gửi tin.
\item Năng lượng tiêu tốn của pha setup ban đầu.
\item Tỉ lệ gói tin tới đích (số gói tin tới đích / tổng số gói tin được gửi đi (tính trung bình đối với tất cả các gặp nguồn-đích))
\item Độ lệch chuẩn của năng lượng
\item Lifetime 
\end{itemize}
\item Nhóm thí nghiệm B: \\
Tiêu chí so sánh: stretch
\item Nhóm thí nghiệm C: Hiển thị đồ thị 3D năng lượng của tất cả các nút mạng.
\end{itemize}
